1. Введение в Git
=================

Задание
-------


1. Создать локальный git-репозиторий с именем ``hello-world``
2. Разработать приложение Hello, World. Работу выполнить в несколько коммитов. Например:

   * Создать пустой файл ``main.c``
   * Добавить функцию ``main``
   * Реализовать вывод строки «Hello, World»

3. Создать учетную запись на сервисе GitHub (https://github.com/). Вписать логин в таблицу: http://bit.ly/trpo-2017-logins
4. Создать проект на GitHub
5. Cвязать локальный репозиторий с проектом на GitHub
6. Загрузить проект на GitHub


Источники
---------

Для выполнения работы необходимо изучить следующий материал:

https://git-scm.com/book/en/v2

1. `Getting Started <https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-About-Version-Control>`_
2. `Git Basics <https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Basics-Getting-a-Git-Repository>`_


Руководство
-----------


Список необходимых команд
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для выполнения работы потребуются команды:

1. `git init <https://git-scm.com/docs/git-init>`_ — инициализация локального репозитория
2. `git status <https://git-scm.com/docs/git-status>`_ — просмотр состояния файлов в локальном репозитории
3. `git log <https://git-scm.com/docs/git-log>`_ — просмотр истории изменений
4. `git add <https://git-scm.com/docs/git-add>`_ — индексация файлов
5. `git commit <https://git-scm.com/docs/git-commit>`_ — создание коммита
6. `git remote <https://git-scm.com/docs/git-remote>`_ — управление связанными удаленными репозиториями
7. `git push <https://git-scm.com/docs/git-push>`_ — обновление ссылок в удаленном репозитории


Настройка прокси
~~~~~~~~~~~~~~~~

Доступ во внешнюю сеть в аудиториях осуществляется через прокси-сервер (при
попытке открыть веб-страницы в браузере появляется приглашение для ввода
логина и пароля). Для работы с github (клонирования репозиториев и пуша
веток на сервер) необходимо настроить использование прокси-сервера для git.
Для этого нужно выполнить команду::

  git config --global http.proxy http://username:password@192.168.1.1:8080/

Где:

* username — логин, используемый в терминальных классах
* password — пароль вашей учетной записи


Базовые утилиты командной строки
--------------------------------

См. `Лабораторная работа 0. Знакомство с ОС GNU/Linux <http://cpct.sibsutis.ru/~eperyshkova/downloads/prog/2016-2017/lab0-intro.pdf>`_

1. man — просмотр документации.

   Пример::
   
     man ls

2. mkdir — создание каталога.

   Пример::

     # Создание каталога myproject
     mkdir myproject

     # Создание каталога d и всех родительских каталогов при необходимости
     mkdir -p a/b/c/d


3. cd — изменение рабочего каталога.

   Пример::

     # Переход в каталог myproject
     cd myproject 

     # Переход в домашний каталог
     cd

4. ls — просмотр списка файлов

5. touch — создание файла
